【港人菲製毒案】四港人製毒脫罪 但藏毒罪成判囚終身 家屬痛泣

兩年前，四名港人於菲律賓捲入一宗海上製毒案，被還柙於當地監獄。經過兩年審訊，今晨（14日）他們終接獲判決，眾人的家屬亦抵達法院。菲律賓法庭宣布，四名港人藏毒罪成，他們被判終身監禁及罰款500萬比索（折約港幣74萬元），但是製毒罪不成立。四名港人及家屬聞判決後，情緒激動痛哭。其中一名被告郭錦華當場痛哭，由犯人欄跌坐地面。而代表律師Jeffery直言，控方律師證據存有很多漏洞，對裁決感到驚訝。

四人被判處終身監禁
今早約十時許（12月14日），四名被囚港人、辯方及控方律師到法庭等待判決。四名身穿囚衣的港人陳國棟、梁樹福、盧榮輝及郭錦華，於菲律賓當地人員的押解下，抵達法院等待判決。其間，眾人的親屬亦抵達法院，眾人憂心忡忡的等待最新判決。

四港人及親友聞訊痛哭
當地法庭宣佈四名港人藏毒罪成，但製毒罪不成立。他們被判處終身監禁，以及罰款500萬比索（折約港幣74萬元）。眾人聽到法庭判決終生監禁，其中一名被告郭錦華，當場痛哭，並由犯人欄跌坐地面，而梁樹福反問「點解會咁！點解會有咁嘅判決？」而梁樹福的女兒琳琳亦隨即痛哭，所有家屬均指不能接受判決。

律師：對判決感匪夷所思
親屬聽到四名港人被判終生囚禁後，情緒激動痛哭。其後，中國領事王皓及律師Jeffery聞訊後，到場了解及安慰家屬。律師Jeffery表示，「我是非常驚訝，本身預計四名港人是無罪釋放，因為證據是很強，結果是不合理！」他續指，由於控方律師的證據有很多漏洞，證人只得警方一方，因此對於判決感到匪夷所思。
中國領事王皓表示，對於今次判決結果，他們無法干預菲方的司法制度。但是，會繼續協調家屬及四名港人的需要，以及定時探望四名港人，現階段家屬如決定上訴亦會盡力協助。另外又指，四人申請引渡回港服刑或是一個可行做法。

四港人捲製毒及藏毒案 菲國被捕
案發在前年七月，四名港人陳國棟、梁樹福、盧榮輝及郭錦華，於菲律賓蘇碧灣對開海面，捲入一宗漁船上製毒及藏毒案。當時，菲律賓警方於船上搜出約500克懷疑冰毒，以及一批製毒工具。而船上四名港人隨即被捕。

個律師做咩咁有信心
藏毒好難走得甩

好人好姐去菲律賓做乜？我就唔能信個邊執法人員特登屈你！

我支持林鄭立刻遞捕或者驅逐在港菲律賓人，以牙還牙！

抵啦

出海捕漁遇見菲律賓執法人員，應將他們殺死

嗰律師廢既~

比賓仔屌屎忽啦

你以為你係晚晚周咩

牙郞有伴了

人地係漁民，好多時隻船都要靠港補給架。唔通隻船故障唔靠最近港口整咩？

中國領事王皓表示，對於今次判決結果，他們無法干預菲方的司法制度。但是，會繼續協調家屬及四名港人的需要，以及定時探望四名港人

牙朗笑到最後

咁樣又太血腥。

你話強国點野蠻，ok
但對住菲律賓呢D萌塞法官
唔野蠻係唔得既

起碼拉番兩個菲傭先啦
星期日中環咁多賓妹做私幫生意
拉十個八個告佢地打黑工
絕對無難度！

Yeah

世上牙朗何其多

信隻支國領事

呢單嘢係咪好似話警方屈佢地?

有線新聞刺針之前講過

有當地電視台登班菲警上船搜毒，第一次咩都搜唔到，第二次係曾經搜過既背囊度搵到一大包毒品 。

逮捕，自膠

個量幾多，要坐終生

呀朗判都未判

好多菲警靠呢樣搵食 個政府咁強勢 有捉錯冇放過

如果無做過, 真係幾慘既

On9
拉完要佢坐監=幫菲養窮人
趕佢走=無做過野

擺明老屈

500g冰毒，之前菲警屈多條罪話係船上製毒，製毒打硬靶。

證人警察一人

好似強國咁，把打黑工菲傭當人質呀，死蠢

香港黎架哩度

十架漁船九架走私，你唔能係信真係去咁遠網魚牙小朋友

千里迢迢揸架船去菲律賓送500g冰毒，真係講出黎都好笑啦。

菲律賓警方於船上搜出約500克懷疑冰毒，以及一批製毒工具

製毒工具係搜第幾次搵到？

所以D議員要配合修例
特事特辦！

南海爭議

一定係政治事件

支那快快手聲討菲律賓

呢單野擺明屈
佢唔死就你死

屌你老味一世唔去菲律賓呢D生蕃國家

強烈要求政府停止菲傭工作簽證

呀朗又有新朋友

有無中間過程 係俾賓佬老屈定真藏毒

協助4名港人的民主黨的立法會議員涂謹申表示，案件拖延達一年多時間，希望盡快審結案件，還4名港人清白及盡快獲釋。他又說，辯方律師已經找到菲律賓電視台的錄影帶，發現原本指4人用作藏毒的背包，在第一次搜查時根本沒有發現任何毒品，而警方搜查背包時亦不在該4名港人的身旁，故相信他是無辜。

咁都入

千里迢迢揸架船送500g冰？
佢呢次搜查有電視台跟埋上船，第一次菲警乜都搜唔到，第二次係曾經倒晒野出黎既背囊度搜出500g冰。咁明顯都睇唔明？

仲有南中國海係去到菲律賓門口架

中國領事王皓表示，對於今次判決結果，他們無法干預菲方的司法制度

學今次捉加拿大官員咁囉

又好，無咁野蠻。👍👍

我正想咁講！林鄭睇你啦！

同慢慢J一樣

啱啦，入面反醒下啦

社特爾特：唔死刑偷笑啦

見到有執法船駛緊埋黎緊係掉能晒落海啦，點知掉剩一包仔

有杯杯碟碟，有磅有加熱或生火工具都可以係製毒工具喎。不如問下佢哋搵到既製毒工具係乜野。咁大隻船一定有唔少工具啦。

販毒個班應該都要啪針幫佢地上毒癮先
再監禁折磨佢地，甩左再上過

淋病：相信菲國司法制度
但對裁決感到失望
對此表示深感遺憾
可能破例向家屬發放恩卹金

其實佢罰款500萬披索會有人比1咩，反正都坐終身，比我唔會比囉，戇鳩菲律賓政府

俾安家費一個雙失青年對菲律賓宣佈一個炸彈威脅咪得囉

申請回港服刑算啦 落後國家要老屈你一定入硬

監獄入面都有唔同待遇架，你精佢都唔笨。

冇錢比呀公姐，最緊要有錢疏通獄卒，我諗成世都唔洗74萬掛

俾你搶先

之前連登好多人吹契菲律賓侵

老屈機會真係大,如果真係身有屎,差佬上船之前就掉晒落海啦

CLS隨時係老屈
一生不踏足菲律賓呢個鬼地方

唔知74萬貴D定係佢隻漁船貴D呢

垃圾僕人國菲律賓

500克得一包野，見到有船埋黎慢慢行去船邊一野掉落海已經冇仇報
仲要喺背囊搵出黎，未計第一次冇第二次先有，你話收埋喺隱閉地方俾人搵到都話丫
班賓佬老屈都唔撚用腦

垃圾國家真係咪撚去,由上至下都係低等畜生

法治越落後越唔應該接近呢D毒瘤國家

請我都唔撚去呢d野蠻國家
貼埋錢都唔諗

屌你明屈架喎

協助4人的民主黨立法會議員涂謹申之前表示，根據有關片段顯示，執法人員搜查漁船時，4人的背包內並無發現任何毒品。涂謹申曾稱，根據記者拍攝的畫面顯示，當地執法人員登船後的30分鐘內，未有發現任何毒品，而4人亦應執法人員要求，倒出背包內所有物品。惟執法人員一度將背包帶離公眾視線，數分鐘後竟檢獲500克冰毒。

又諗起牙朗

睇呢班仆街都係出晒人力物力出埋電視台要做嘢,點知無料到死要面就夾硬屈鳩人,賤種奴隸國食撚屎啦

呢單嘢咁多疑點都有人覺得判得啱

真係一生一世唔撚去呢d地方
痴線

覺得唔啱既今個星期日去中環踢鳩D賓妹囉

笑撚左，平民就無權，貴族就有權？

比人屈到坐終生

正宗cls

人質事件仲歷歷在目,奉勸香港人咪撚再去

人質事件之後永久blacklist啦
都唔知點解仲有人去旅遊

東南亞真係大部份都係變態賤種國家，想唔信劣等dna論都唔得，事實就係東南亞人係仆街嘅機率遠高於其他人。

真係on9先會想去呢啲地方玩 屌你老母啲印尼妹幾撚靚都好 個人都有陣狗味 臭到仆街
又窮又唔撚乾淨地方

有冇人知鄧龍威 威威而家點？

賓佬要交數又唔可以搞自己友咪搞外邊人
其實果4個唔係走粉
係有人請佢地帶隻船反香港或大陸
結果咪咁

垃圾國家

首先是大灣區

如果係美國人
結果會唔會唔同

咪多得一點都不能少囉 劃到去人地屋企門口

晚晚周咁多條罪最多先判30年已經出晒所有人力物力去嘈，話冇人權又話美國干預司法又話加拿大政治審判。上至中央政府外交部下至深圳市政府都出晒聲。

而家4個人判終身，之前未判前最高可以4條友死刑反而靜晒。

中國人既階級制度就係咁鮮明。咩無產都係呃人入局。

警察屈都算 法庭都低能既 菲律賓大學教出黎既人都

菲律賓係道欺負我地中國人
傷害中國人既感情
中國快d捉尻菲律賓外交官

去旅遊台望下都仲見到大把人去菲律賓潛水
佢地會話咁大個國家唔係個個都咁衰既

都唔明今時今日咩人仲會請賓妹
馬尼拉 屈藏毒 警察亂屈人賊毒殺疑犯
垃圾人種 有小小自覺自己係香港人都唔請賓妹

美國連犯左北韓法律入獄既美國人都救到。北韓人質都救到，宜家呢單明屈既更加唔會當睇唔到啦。侵仔癲起上嚟乜都做得出。停止同菲律賓軍事合作已經嚇死班賓賓。賓賓好多軍方同警察用緊既黑鷹係美國送既。

傭人國家
Nation of servants

陶傑講得冇錯

六合彩夠無可能中啦 .. 點知幾日就有人中一次

救到？Otto Warmbier搞成咁都叫救到？

中國都叫有個錢
工人國乜柒都無
圾垃地方 狗國
呢世都唔會去

少年你太天真了

之前黑鬼唔做野拖慢板，侵仔一上任兩三個月就拎到人喇。

但係點解加拿大既制度又可以干預呢

痴撚線 錯撚曬

賓賓上至總統，法院，下至警察都係垃圾

好正 逼個工人去宣示主權

抵啦 掂毒品

漁民都係正當職業黎架。唔南下搵食唔北上支那同支那人爭地盤咩。

菲律賓警察唔好撚去墨西哥呀

岩岩google返依單案:
案件於(上年)5月時出現其中一項突破性證據，一名於案發現場採訪的電視台攝影師將當晚拍得的菲警搜毒片段呈堂，片段顯示於第一次搜證時，警方並沒有於船上或其中被告梁樹福背囊內發現懷疑毒品。

搞依種嘢 好撚複雜架 要3方同意 仲要考慮埋司法成堆嘢 菲律賓最多就係時間 佢20後先考慮都得

唔知會唔會係俾人屈
我記得幾年前高登有個post條友親戚俾人屈
之後留言d人話領事館無用 叫佢搵個唔知咩香港人 幫手 專搞呢d事
話菲律賓貪污好撚勁

個班賓佬又懶又怕死,佢地連菲律賓南部阿布沙耶夫地盤都唔敢去點會去墨西哥呀

痴撚線擺明老屈
垃圾國家狗也不屌 同印度一樣一世都唔會去

而家直程係擺到明

仲敢去呢啲國家

去貪污國家同自殺無分別

恥笑

依種用手指扮槍嘅國家，一早用錢疏通吓就法庭都唔洗上啦，大獲啦依家新聞揚哂，真係坐一世了

係南亞囉*
東亞泛指中日韓 當然支那都係賤種國家 但東亞嘅日本有明治維新 一脈天皇 領導世界嘅文化 高科技 韓國最柒都有個光州革命 拉埋一齊嚟講 唔fair喎

屌癡撚線有曬證據都入到罪 仲要係小市民政府又唔一定會幫 好慘

再見了
女ga好好服侍人
男ga應該

真實案例

1.朋友個阿姨個阿妹去印尼,有friend托佢買燕窩返嚟,回程畀當地海關周到要沒收,本來諗住收硬,之後有個老叔父塞咗啲錢畀個海關,就過骨

2.朋友個姐夫去南非工幹,一落機就畀人扣查屈佢偷嘢,使咗幾千蚊港紙先放人

佢有電視台影緊,亦無人會知班狗會玩毒品咁大鑊

一向都話好人好姐，咪撚去菲律賓呢d垃圾國家。
實際上係落後國家根本都唔應該去，佢地要老屈你根本冇仇報。

有冇得上訴 好有老屈feel

睇完黑獄事件根本都唔應該去啦。

果邊坐終生不如打靶算

雖然唔關事
但我都第一時間諗起佢

頭幾頁仲有大把人叫佢地抵死 掂毒品

上訴都無乜用,呢單明屈都入到罪仲信法律？呢啲賤種通常唔會認錯,科水又要有人脈

去過一次菲律賓，好彩無事發生
以後唔會去

有得上訴但成功機會極微, 因為今次段片同辯方提出好多極不合理既疑點法官都唔睬信。
冇新理據之下好難上訴。宜家法官寧願信晒一個警察都唔信半句你講既野。

各位有叫雞習慣既巴打
可以去成人台睇試食賓印報告
瘋狂屌返賓妹幫香港人報仇

之前菲律賓總統明明嚟咗香港行街 去UNIQLO買嘢 請問林鄭做咗啲乜？

有無得打去國際法庭
只有制裁菲律賓先會迫到佢放人

菲律賓人全撚部都係狗
垃撚圾

痴能線小國

可唔可以驅逐所有賓妹？痴撚線，一定老屈

一定維持原判，宜家單野做到咁明都要你坐終身就係唔想警察有牽連。

宜家唔係你有事就個警察有事啊，單野夠膽帶埋電視台上船肯定係有大粒野處長局長想攞彩啦。你得四個外國平民，佢地有一班高級警察要負責，法官緊係識做。

屌完唔畀錢？

菲律賓-彈丸小國-美國佬既殖民地

除非國與國之間既事務，否則國際法庭唔會受理。

最ON9 既係好多巴打畀800/ 1000去屌
痴撚線

即刻炒咗個賓妹

其實一開頭一定會暗示叫你跌多少
你唔聽都預左係咁 你唔係旨意係呢啲鬼國會有公平審判呀

小學畢業未
識分SE S 同E未

菲菲近得中國多
法治RIP

自己拎個地圖度下東亞，南亞同東南亞係邊三忽

以前曾經試過有人私下接受條件俾完錢都繼續判你重刑喎。記得又係菲律賓

香港人團結呢點根本做唔到
大陸仔都識抵制加拿大貨品

就算唔知佢地有無真係做都好..
起碼聲勢大，上埋報
香港？ 咪係係到9up幾句
好慘呀
第2日訓醒當無發生過

咁中伏的話點甩身最好？畀錢都走唔甩？

同吹奏去支那果班(唔排除有重疊)一撚樣

講得啱
尤其係呢d同支那一樣嘅落後國家
面子大於一切

嘩，咁都俾你兜到喎

非律賓人真係狗黎，殺曬全香港既菲律賓人

賓國法官：無錯，件事一定係咁!

一話搞菲傭，成班C9牙痛咁聲，唔等阿爺已經會上街抗議，正一港奸

根本是但屈架船 睇下邊架船唔好彩。

聽日走去我呀爺屋企打9個賓妹

以前香港人條命係真係會矜貴D，宜家回歸之後就同14億(不包含權貴)睇齊。

點解一口咬定係無辜？

比較起黎 halden prison 先係正常人住

菲律賓果個 人間煉獄

China

Hong Kong

Japan

Macau

Mongolia

North Korea

South Korea

Taiwan

二等公民香港人係咁

文盲死返出去
邊個有話一定無辜
衣加屌緊佢個法官接納一d咁片面既證據呀

好人好姐會判你罪成？

唔肯定係咪無辜，但肯定有好多疑點。
如果照香港法或歐美法治，疑點利益歸於被告指控唔會成立囉。
最明顯講緊搜到毒品既背囊點解會搜完第一次無所獲，之後中間唔見咗，第二次再搜就搜到。

旅巴事件之後都仲去菲律賓真係抵死

戰狼個吳京呢？而家唔想救香港就話香港人咁鐘意港獨，點解要中國救你
平時就屈香港人係中國人，而家香港人出事就話我地搞港獨唔洗救
中國人真係講哂

依單野真是老屈，連登仔唔好亂屌派假膠啦

明恰香港人呀屌你老母菲律賓

支國人去瑞典酒店屈蛇再屈警察打人，外交部即刻走出黎。香港

講到你有去聽審咁

唔好講咩支國點做啦
起碼支國人有事 有佢地既自己人走出黎撐

根本林鄭都有資格出聲
佢當睇唔到

電視台段片呀

中國領事王皓表示，對於今次判決結果，他們無法干預菲方的司法制度。
所以王皓呢啲二打六只可以屈喺菲律賓啲細國家...
可唔可以暫時揾盧沙野過菲律賓搞搞佢再返加拿大???

就連垃圾會最大黨都冇動靜，香港真係冇得救。

菲律賓真係垃圾國家...
呢一世都唔會去...
佢存在的意義只係幫香港頂颱風

手

始終都係揾唔到條直播片。最接近係呢條

好呀，乘機引入蝗蟲

東南亞呢

我都信今次係屈，但係隻漁船應該走私開有晒製毒工具，好人好者公海大把地方捉魚駛非法入人地水域咩，而家呢個總統打毒品手段好din，捉到你路但搵唔到關鍵證物咪諗住硬來咁解

條片中後段會見到菲警拎包毒品出嚟，一睇就知佢地做野幾乸西。竟然唔戴手套，仲直接喺關鍵證物上面寫野，CLS

屌你有疑點即係證明唔到你完全有罪,利益歸於被告你都唔識呀?
邊個話佢地一定無辜?但有好多疑點令人覺得俾人砌生豬肉多D
你呢D人完全冇批判性思考淨係係到問咪D ON9問題,大大篇文係到自己睇字然後用下你個閪腦諗下啦

仲有一篇新聞講，個法官曾經俾人威脅過，之後個官淆左，換左人做

人質事件後就發誓一定唔會去呢個垃圾國家

案情一直被質疑有大量疑點，辯方呈堂當地GMA電視台拍攝的一段影片，顯示執法人員第一次搜查4人隨身物品時，搜不到毒品。惟經過大約半小時，警察在船尾抄寫東西，現場傳媒才發現，突然有一包毒品放在背囊上面。案件審訊期間，法官亦向律師表示自己遭受死亡恐嚇，需要中途更換法官。據了解，該次執法行動罕有由菲國警察總長親自帶隊，當時亦廣邀當地傳媒採訪該次執法行動。

入烏克蘭委內瑞拉妹唔得嘅？

屌佢老母

強國要同化香港

案件審訊期間，法官亦向律師表示自己遭受死亡恐嚇，需要中途更換法官。

乜原來支那都知干預唔到別國司法制度既咩

屌唔撚係嘛 老屈都屈得入?
仲有冇得救

菲律賓監獄人口佔用率係463.6%, 癡撚線

500g冰毒好貴架，要砌生豬肉都唔洗用咁多喇

自從個新總統上任之後所有同毒品有關嘅案件處理手法都變到好有問題

痴撚線國家

講緊菲律賓印咩尼

警察局大把貨啦，今次仲要係警察總長親自帶隊喎。得指甲咁小影相唔好睇啊。

好多香港人去潛水

反毒係好事但方法錯撚晒

牙朗

專搞鳩香港人
因為個政府夠廢 人民夠豬
同支那專搞加拿大冇分別

巴打有好多國家揀的

果500g 係就係貴 但係最後咪又係 落番警察手上

下次又可以再用過 啲貨幾貴都得

冇咩事唔好去呢啲地獄鬼國

希望有一日香港海軍會打沉傭人國,然後係上面起大量佛寺同道堂,同埋燒哂所有教堂

又話香港人係中國人？有事既時候支那縮左去邊？

藏毒都終身？

賓賓淨係食依條水都fatfat

中國領事王皓表示，對於今次判決結果，他們無法干預菲方的司法制度。

菲律賓依d真係濕鳩地獄鬼國黎

邊撚個叫佢干預，佢連合理定唔合理都唔敢講，一件垃圾

好想集合啲力量幫下佢哋，咁樣被屈坐一世喺垃圾國家真係好慘

你話泰國就信啫
菲律賓？我屌你老母啊

鄧龍威搞左咁耐都未搞掂
更何況呢4個人
痴線國家

鄧龍威慘在咁多年都無人知咁

都黐撚線第一次咩都搜唔到
第二次重要唔係當時人面前搜就話搜到一大包
擺明老屈啦屌你老母

所以結論：窮人唔好犯法

就咁睇呢個post幾多人幸災落禍就知香港冇得救啦

好撚癲，明屈

我呢世人都唔會靠近菲律賓範圍 垃圾國家地底泥 無文化無文明

靚過好多三星級酒店

你知唔知件事架

大陸無人得閑

我諗佢地寧願槍斃

呢o的第三世界明屈垃圾人種，直接打殘佢地就係最有效率o既方法。

你都唔係慢慢周 點幫你呀

加拿大捉晚晚周又話不公義 美國加害。
窮人面前 法律含撚！

垃圾國家
係香港人就唔應該去

都未夠兩年

奉告所有有請菲傭的，鄧龍威本書有講：「你當菲律賓人係人，佢地會反咬你；你當菲律賓人係畜生，佢地會忠於你。」
菲狗唔洗客氣，當佢地狗咁用就得。

屌你漁民唔捕魚唔撚通好似你d鄉下佬咁耕田咩

呢單案我有留意過 換過法官
原因係個法官曾經收過死亡恐嚇
所以今次呢個法官被威逼作出咁既裁決都唔出奇

屌你老母菲律賓

中國外交部唔出聲

哇屌你老母咩國家黎 滅撚左佢就啱

講真好人好姐真係唔會去菲國，唔理呢單老屈定點，成個國家俾我感覺好差

唔撚係掛好撚黑暗

新聞有講嫁

明做你仲點比你甩到

好明顯係刷政績
會由警察總長帶隊仲call埋傳媒
唔係明屈仲會係咩

強大的祖国呢
永久blacklist菲律賓

屌你老母菲狗

菲律賓嘅所謂掃毒根本只係杜特爾特條撚樣用嚟製造白色恐怖嘅藉口嚟
一用嚟引蛇出洞清洗政敵
二用嚟將警權無限擴大凌駕法律，放任警犬用掃毒名義貪污
變相將全國警隊收買成自己私人軍隊
結果毒品走私就打擊唔到，血腥罪案數字反而創新高
死咗數以萬計平民，啲警犬連細路都唔放過
仲要俾人發現原來條撚屌嘅家族都有成員販毒

連登高登當日有親關於佢嘅post都幾百正評
成班新聞都唔睇多單嘅柒頭捧到佢上天咁，又話亞洲特朗普又盛
而家縮撚晒去邊

好彩呢個世界有好多人唔係盲
但佢地真係唔好彩

題外話

上幾個月去吳哥窟，租咗架電單車入去，點知俾埋伏樹下差佬周到，佢話local先可以揸，外國人唔可以，話如果去警局你好有big trouble,最後俾咗20蚊美金就放咗我走

所以去東南亞玩要袋定多d cash

完全係悲劇...
菲律賓呢個國家真係當香港人係傻仔

好地地去d第3世界國家做乜

香港人團結少少炒撚哂啲菲傭啦

係鬼國坐一世定槍斃好？

【黑獄17年】長洲漁民被屈製毒 港人赴菲律賓屢出事
港人鄧龍威也不是頭一個惹上麻煩的港人，在他之前有港人領隊區永 祥被指販毒遭判終身監禁，時任港督彭定康出面營救， 幾經波折才得以回港，而自從新總統杜特爾特去年上台後，加強力度 打擊毒品問題，警察濫權問題一直受國際關注，警察拘捕毒犯期間， 肆意槍殺毒犯，未經審訊便遭處決。

去年七月，香港四名長洲漁民到達菲律賓，被安排駕駛一隻扣留半年 的漁船回大陸，但四人一登上船，便早已被附近埋伏的警員拘捕， 指控他們製毒罪。

四名漁民現正被還柙，若罪成最高刑罰可判死刑，協助四人的立法會 議員涂謹申說，案件疑點重重，他說：「第一輪搜查的時候， 在一大堆電視台和記者面前搜船，任何東西也搜不到， 當時有電視台見證以為告一段落，突然間在視線範圍以外， 在一間房間，警方突然間話搜到毒品，當時是在沒有獨立第三者面前 搜到的。」

二○一○年菲律賓人質事件，八名無辜港人魂斷槍下，顯示出菲律賓 政府和警察腐敗無能，港人未經公平審訊便被送入黑獄。

新總統杜特爾特上場，鐵腕打擊毒犯，甚至出現被捕前遭濫殺。

原來一早部署好做鳩人

冇錯，一世都唔會去呢個國家，就算轉機都唔會去果度轉

菲律賓係咪因為賓妹問題要年年捉d香港人黎挽回面子

由港英到而家都成日屈香港人販毒

點解冇人衝擊菲律賓領事館？

冇可能，要炒2010年已經炒晒，我哋香港人就係咁，全部冇撚用㗎，都係住喺發達城市嘅垃圾賤種，只識食腸仔。

呢d on9國家要屈你根本唔會睇證據 ,唯一解決方法就係船上塞錢,落船果下已經奶左野

東南亞垃圾國家

將係香港啲賓賓全部寄翻翻去啦

支持，林鄭要硬起來！

諗起牙朗

一街菲律賓屎渠傳染性病，惹咁多賓賓嚟自找麻煩，活該

如果一個人頂咗佢
其餘三個係咪會冇事

區與另一港人黃銓明販毒罪成判終身監禁，1996年案件證據不足獲釋返港。「搞咗十幾次，最終回來要靠（時任港督）彭定康出聲，行政上又氹又嚇，單靠律師好難做到。」但香港回歸中國後，需要中國外交部出力。但中國會否協助，也要看政治環境，例如中國、菲律賓有南海問題，會否為在囚港人發聲，也要看局勢變化。

好懷念肥彭，真心愛香港(人)，林鄭顧住舔共，香港人命賤過狗。

蝗國權貴太子女明明幾本Passport犯哂規，身為香港特首即刻仆出嚟講哂大話幫人打圓場，香港人蒙冤受屈，政府睬你老尾。

到底佢係為邊個服務，好清楚。

香港市民好慘，個傻閪政府根本唔會幫你
無依無靠嘅感覺

有無諗過其實香港都就快變成咁
三權再無分立

始作俑者係 梁振英取消菲律賓旅遊警告

根本嗰包係咪真係毒品都無人知

痴撚線,落後地區真係咪撚去,呢單call晒電視台擺明係領功show

連登低質到好得人驚
依單擺明老屈

香港人 慘過狗
有啲咩事
人質事件咁
香港無權發聲
今次都係

屌佢老味啦 分分鐘佢一句 藏毒唔啱嫁 就當冇左件事 好似架校巴意外咁

門徒

垃圾奴隸國

食得咸魚抵得渴,製毒製得咁開心仔賺咁多不義之財唔使還?

不過贊成香港制裁菲律賓限制賓賓入境
印傭就好使好用架啦

你睇下啲疑點先啦

屌，連登仔係咪唔睇新聞
呢單講左咁撚耐老屈仲係到朗朗朗
朗你老母咩

假膠以為自己好好笑

你睇條戇鳩就知係mk仔定00後
乜撚嘢開心仔
佢就真係冚家富貴仔

MY香港，民煮党！！！！

今晚支支TVB做頭條，早過吹蝈旗法同三子，仲開2part緊接當年白生點係肥彭年代困難救人，最後重要係尾一句，大義"而家菲國應該更尊重支那同香港，應該好有希望攪！！"

總結：等睇大龍鳳党幾經努力救人成功，大愛支扮民聯合禮義廉ABCD隊領導港豬全城感恩！！！！

衰撚個鄉土

捉捉下魚都被人屈藏毒
仲要終身監禁

我唔想知咩疑點
好人好姐去菲律賓玩定乜都會比人入到位
一定本身有D野
我唔想浪費人生那怕幾秒去睇乜鬼野疑唔疑點
抵死啦班友

岩

留意呢帖極可能又係支港01開post兼自推囉屌！！！！！！

呢啲咩邏輯？一個地方有問題，咁所有去當地既人都一定有問題？

睇晒成個案情先9up啦小朋友

真係地獄鬼國

痴撚線，屈撚到人坐終身

食屎地獄鬼國！

好人好者又會撞到依d官司
肯定本身唔係善男信女

無話所有,蘇碧灣呀嘛,我都去過,跟郵輪
呢4條友好似自己包艇仔去,,,,
仲有我朋友成日去菲律賓潛水添,但佢去左十幾次都無事
我仲每次都叫佢小心D
呢4條友一去就出事? 到底真係製毒定叫雞?無人知,總之有野啦

好人好姐點會屈個外國人
唔多唔少實有惦過毒
要屈都屈本地先

都要睇人種

最多由帶一包 屈到變十包
好人好姐會屈你由無到有？

你當我地唔係人？

叫啲菲傭死撚返去啦
垃圾國家出垃圾人

正解,普通遊客同潛水發燒友去咁多都無事啦
一係就係佢地真係衰製毒販毒
一係就吸毒叫雞又唔比著數賓佬或其他得罪賓佬既野
總之不是好人
罪唔罪有應得唔係我地話既
總之佢地下世醒目D

我唔會因為睇到咩家屬喊到乜就濫發同情心,好人壞人都有家人,唔使用呢樣野道德/同情心綁架我

只是個城市仔，又唔係獨立國家。

係咪南海問題搵人祭旗 見條YT有人問點解佢地會係菲律賓海域?
支那香港 2面不是人 大陸又唔會當你自己人 菲律賓又當你中国人
港豬真係慘

姓鄧既都滿口大話仲有人信清白

應該係想啲人畀錢賄賂

香港
我只見到支那

上次無啦啦死一車人都已經知啦

柒少陣啦

你都屈埋一份

走500g
屌你唔計油錢
淨係伙食都蝕到入肉

首先要香港人自己唔用佢哋，咁佢哋留喺到冇撚用，咁咪會走人。但現實係，有好多香港家庭仲要請工人，末必嗰嗰啱印傭，如果冇咗佢哋，到最後嘈得最勁都係香港人。

菲律賓狗屎國家

垃圾，我唔撚信你支那做唔到嘢
加拿大拉你啲人你都拉番兩個啦，
愛國喎，戇鳩，愛你老母個閪

香港人理撚得你
其他國家見到自己人比人屈
晨早遊行反枱啦

鄧龍威2000年6月19日因失戀去菲律賓散心，找一位疊碼仔朋友張泰安
無啦啦比條LINE我,好,我就睇一睇

第一行已經知咩事啦,就算比人屈,都係因為有D可疑既朋友
我無歧視疊碼仔,但十個有八九個都唔係好人

我唔係屈,係唔信姐
屈都係賓賓屈佢啦
而且真相係乜根本唔係你我可以知道
而家係你選擇信,我選擇唔信

港人鄧龍威也不是頭一個惹上麻煩的港人，在他之前有港人領隊區永 祥被指販毒遭判終身監禁，時任港督彭定康出面營救， 幾經波折才得以回港，而自從新總統杜特爾特去年上台後，加強力度 打擊毒品問題，警察濫權問題一直受國際關注，警察拘捕毒犯期間， 肆意槍殺毒犯，未經審訊便遭處決。

又一次證明英國人做得到的支那人做不到

（Show Blocked User - 笑帝 )

鄧龍威在菲律賓坐牢十多年，去年出書才廣為人知，並揭發同病相連的港人可不少，一直由英國政府暗中接濟，派醫生入去治病，又給零用病讓他們在獄中請鬼推磨；中方則負責拍照和開記招。 中國口交部好撚流

如果無視所有疑點
我都會信嘅

有無當時點解佢地會去菲律賓既新聞報道？

其實500g係幾多？要幾錢？

睇左鄧龍威未 見你身光頸靚咪屈你囉

坐左成十幾年先攞到手機用fb 又出書，好多香港人關注。。

控方律師即係檢察官？

果班港豬逐隻入去負評就得架啦
屌都廢撚事

中國唔會為一個香港普通市民做咁多嘢，除非嗰個係雜種嗰仔，加上喺政治層面上中菲互含緊，就更加唔會為呢幾個市民仔做啲咩，只可以話如果佢哋真係清白，咁真係唔好彩。

呢個就係英國佬同中國既分別

巴士單野之後點解仲會去菲律賓

我諗家屬先會知係真定假
如果係真係比人屈
香港人一定會走出黎幫
但講真好難知
都好難證明
但至少會有人出黎幫你還個公度

如果係真係運毒
我覺得未夠慘
至少要一死刑然後遲遲唔處決
嚇到出晒屍斑然後又當場嚇到瀨尿先好睇

永久banlist 菲國

你覺得香港人好正義？

如果係美國佬，一定唔敢亂屈

其實成本好撚平
貴在要搵命博啫
警察要幾多有幾多啦

好正義講唔上
但大是大非上我都相信大部份人都仲有良知

驚咩？就黎ww3,好彩既坐一年就監獄失陷

叫呀朗救呀朗咪得

傻仔先會去呢d地方旅行

搵疊馬仔朋友
一定係正人君子

做過服務業就知
香港人可以為左自己小小既著數而搞到人地ot,扣人工什至冇左份工
但係如果要佢地為今次呢單野做少少野（例如：落街遊行三分鐘），我諗真係難過登天

睇鄧龍威本書就知，菲狗最鍾意屈華人
因為華人普遍係有錢過本地人
加上語言不通，當地無親無故，當你狗咁撚
樓上話要屈點解唔屈本地人，菲狗個個窮撚，屈黎托咩，條友都冇錢比啦

同藏毒有咩必然關係
加上咁多疑點
睇清楚啲 比少少獨立思考好嘛

其實呢4個人本身咩背景? 返咩工? 學歷點? 財務家庭點? 有無犯罪紀綠? 如果本身好人好姐身家清白有咩理由無啦啦走去運毒?

好好地去菲律賓做咩 揸船？好唔正常喎

渣船番大陸
都係睇佢地本身職業係咩

500g 幾個終身又西利左d既

個網咪有囉 Brunei Darussalam，Cambodia，East Timor，Indonesia，Laos，Malaysia，Myanmar，Philippines，Singapore，Thailand，Vietnam
我講緊東亞 上面仲有條友英文都未識 叫人睇地界地圖

普遍香港人比較關心點樣以最經濟嘅情況下挖盡所有廚師牌腸仔再拎去炒賣，可以賺幾多錢，多過落心機為一個喺東南亞發展中國家疑似被老砌嘅香港人。

你睇返一開始個留言講東南亞人，你彈出嚟以為東南亞包埋東亞仲一卵嘴咁講講講，已經回你兩次叫你睇東亞，東南亞同南亞分別代表邊忽，屌那媽點知你真係弱智嘅

星期日去D 賓妹多既地方報警 告佢地阻街 亂拋垃圾就岩嫁喇

點解唔請當地人揸？

同郭紹傑去日本搞事一樣
抵撚死
判死刑就啱

用下個死人腦睇下單案details先

你老母係咪俾賓佬中出完生左你個弱智仔

有無咩幫到佢地

無

除非香港人團結遊行，起碼要有過萬人出黎幫手先叫做有希望

除非你係超級英雄有超能力

都咁多單嘢，點解重有人去菲律賓

遊行示威都好阿 做得幾多得幾多

屌完你老母先block鳩你

部分連登仔係香港溫室長大
唔明白呢個世界有好多地方根本係藏污納垢
以為好人好姐就唔會搞你
醒目既人如非必要根本就唔會去呢啲鬼地方

菲律賓監房一定大過香港納米樓。

慘
之前睇新聞刺針已經睇到好心噏
仆街香港政府又唔撚理

做左幾廿人年 去過一次菲律賓
個次佢寄失咗我個行李 有曬照片又盛
但佢都照屈我冇比過行李佢
真係痴線 做野那西又冇責任感又無恥

香港人又可以做啲咩

睇到好sad

屌你老母垃圾菲國

案情一直被質疑有大量疑點，辯方呈堂當地GMA電視台拍攝的一段影片，顯示執法人員第一次搜查4人隨身物品時，搜不到毒品。惟經過大約半小時，警察在船尾抄寫東西，現場傳媒才發現，突然有一包毒品放在背囊上面。案件審訊期間，法官亦向律師表示自己遭受死亡恐嚇，需要中途更換法官。據了解，該次執法行動罕有由菲國警察總長親自帶隊，當時亦廣邀當地傳媒採訪該次執法行動。

4名港人去年7月初應聘到菲律賓駕船回港，疑遭「砌生豬肉」，甫登船即被當地警方以製毒及藏毒為由拘捕，收押至今約10個月。案件昨日繼續聆訊，根據一名電視台記者拍攝的片段，顯示菲警搜查漁船時，4名被告曾被指示從自己背包取出所有物件，但沒發現被指盛載毒品的紙袋，也沒有發現任何毒品。

庭上辯方由UNTV記者作證，將當時該記者發回電視台的片段呈堂。片段顯示菲警搜查漁船時，4名被告曾被指示從自己背包中取出所有物件東西；當被告倒出袋內所有物件後，沒發現有疑似用來盛載毒品的咖啡色紙袋，也沒發現任何毒品。

屌你老母港共做野啦仆街

台漁民被殺事件 菲三個月即道歉

台灣對菲律賓實施11項制裁或升級

菲律賓正式道歉 台灣撤消11項制裁
台菲觀光解禁 勞委會：今起菲勞全面解凍

港共大把野可以做

我中出完你老母先
你要叫我爹地，死仆街仔
無啦啦提人老母
我就係度祝你老母日日比人中出，年年有今日
你仲要係隔離望住，死仆街，含家產

咁又係 你老母晨早死撚左啦柒頭 拜山啦去

終身係個名黎姐 實際二十幾三十年就出得到黎

好地地討論都會無啦啦先衝出黎屌人老母
通常呢Ｄ人都係ＴＯＴＡＬ ＬＯＳＥＲ
出世開始就無樣野係成功
父母都係窮到閪
然後自己愈窮愈見鬼
點都上唔到位，咁多年都一事無成
就中意網路世界周圍屌鳩人
但咁樣唔會令你有一絲成功感
打完留言之後你仍然係毒撚，屎忽鬼，無人中意無朋友既失敗者
早Ｄ投胎啦，下世可能真係我個仔啦

唉 好撚慘

如果佢哋係揸BNO
會唔會有得救？

菲律賓依啲完全無視人權又冇法治嘅地方，簡直就係人類文明嘅毒瘤

死撚晒佢唔好浪費地球資源就最啱

香港政府垃圾到

打狗睇主人
「回歸」做中國人 有辱無榮

抵撚死
成個國家都係僕人
去嚟把撚咩

有人搞我一定出黎行

你話有1萬香港人係菲律賓遊行就話je
係香港遊行有咩用

同香港咪差唔多，警察證人證供誠實可信

罷用菲傭吧 港豬們
重有去菲國玩潛水既人 去第度吧

呢次已經係第四次港人比菲律賓人蝦
香港政府真係好撚廢

報紙報d唔報d

屈就屈啦
但唔似係比警察屈
比自己人嫁媧 再順手報寸就真

四人報稱透過名為「大蛇南（譯名）」的中間人介紹，赴當地駕駛一艘早前被扣、剛獲釋的漁船返港，再轉到內地沙堤水域。飛抵馬尼拉後，四人遲遲未獲安排上船，到案發當晚接獲通知可上船，甫登船即遇執法人員搜查，捲入毒案被捕

你信鄧龍威條大話精？

鄧龍威已經被人踢爆左大話連篇
首先就係佢出個本話自己比人拉個次係第1次去菲律賓
點知早幾個月入境紀錄出左證明佢早已經去過菲律賓兩個星期
鄧龍威就話係律師教佢隱瞞件事 同佢冇關

之後鄧龍威係自己個fb page
post左呢2封信出黎

用借錢買六合彩黎比喻佢講大話係有苦衷
咁已經係自相矛盾啦 又話係律師教你講，而家又話自己有苦衷？

有人係佢個page度留言踢爆
結果呢兩封信佢第2日就delete左

仲有鄧生成日屈菲律賓法院拖延審訊
又唔幫佢地搵翻譯

實情係鄧生佢地個代表律師經常帶唔齊文件或姐係開庭前失蹤
未能完成審訊
而翻譯亦有幫過佢地搵
搵左好多個佢都話唔適用

另外佢老豆吞槍自殺關單案撚事
反而佢鄧龍威個哥哥呢十幾年一直都唔肯幫龍威出頭
係近幾年知道佢本書版稅有得分先幫佢講下野

仲有呀 同案另一個姓鄺ge犯已經放左返香港啦
但知道鄧生件事都完全冇意慾幫佢出頭呀

咪聽鄧生片面之詞
佢就同支聯會一樣 sell可憐籌款
比佢籌到7位數 仲呃左幾個女fans感情啦

鄧生條友拎住bno
但就成日擦中國鞋想人地幫佢

四件生財工具嚟 ，每個月四份考敬

工人國唔好去呀

你應該係個d去中東旅遊話想證明世界好美好之後俾人射死個d人黎

如果真係冤獄真係好慘
我都幻想緊如果係自己,自己冇做要坐成世,成個人生咁就冇左
好想login番另一個a/c

香港而家同中國又有咩分別

加請菲庸到3-4 萬 總統跪低同你含撚都ok

係好撚慘

地獄賓國

彩就攞晒 中國又贏

牙朗係泰國呀

好人好姐點會捉魚 掟佢哋落去喂魚

點解要去掂毒品，怕坐監，就咪掂啦！

其實有幾多人係唔睇內文？
有電視台live有片包野本來唔係到，9成係班賓仔老屈。
捉魚捉到去菲律賓都講得出，你唔係以為香港賣既魚係南丫島捉呀？
上Lin登多先發現香港原來有咁多弱智

厲害了我的港 連製毒都玩埋

其實如果個社會正正常常,
點會搞到個個都厄

單野好鬼下話

引用另外一個post 巴打留言
似係阿朗事件翻版
報d唔報d